［估國家］「無敵蟲災」快速擴散

〔即時新聞／綜合報導〕中國的非洲豬瘟疫情嚴重，現在連香港也失守，此時此刻中國又爆發重大蟲災，惡名昭彰的「秋行軍蟲」（Fall Armyworm，草地貪夜蛾）已迅速擴散到11省區，速度遠遠超過預期。
綜合媒體報導，今年1月中國雲南省首次發現草地貪夜蛾，截至5月8日，已有雲南、廣西、廣東、貴州、湖南、海南、福建、浙江、湖北、江西、四川等11省（區）、52個市（州）、230個縣（市、區）的玉米受害。

草地貪夜蛾是聯合國糧農組織（FAO）全球預警的重要農業害蟲，可危害80多種植物，食量大，繁殖能力強，遷飛擴散快，幾乎沒有天敵，並對許多農藥有抗藥性。
這種害蟲原在美洲的熱帶和亞熱帶地區，是玉米的重大危害，嚴重時可造成毀種絕收。2016年初首次入侵非洲西部成災，2018年對非洲造成經濟損失高達10到30億美元，玉米毀種面積達5到6%，2018年7月首次傳入亞洲地區。
草地貪夜蛾已在中國境內定殖且建立種群，擴散快、為害大、監控困難，專家預料，夏季以後，蟲災從華南玉米區向長江中下游、黃淮、華東、東北和西北等地蔓延。
中國目前面臨貿易戰、非洲豬瘟，再加上嚴重害蟲，恐使農作物短缺，危及食品供應。

快啲同蝗講食貪夜蛾可以壯陽補身抗癌